<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>NDDBlog</title>
        <link>https://nddblog.com/</link>
        <description>Những mẩu chuyện nhỏ của Đức</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>dinhduc0605@gmail.com (Dinh Duc)</managingEditor>
            <webMaster>dinhduc0605@gmail.com (Dinh Duc)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 01:15:53 &#43;0900</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://nddblog.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Cách xoá Apex file trên môi trường production của Salesforce</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/cach-xoa-apex-file-tren-moi-truong-production-cua-salesforce/</link>
    <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 01:15:53 &#43;0900</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/cach-xoa-apex-file-tren-moi-truong-production-cua-salesforce/</guid>
    <description><![CDATA[Bạn đã từng phải đối mặt với việc cần xoá một file Apex Class trên môi trường Production của Salesforce mà không biết cách thực hiện? Trong bài viết này, mình sẽ chia sẻ về cách thức xoá một Apex Class một cách an toàn và hiệu quả bằng cách sử dụng công cụ Workbench 💪
Workbench là gì? Workbench là một công cụ mạnh mẽ giúp bạn thực hiện các thao tác quản lý dữ liệu và metadata trên các môi trường Salesforce một cách dễ dàng thông qua Force.]]></description>
</item>
<item>
    <title>[Phần 2 - Công việc] Nhật Bản - 5 năm 1 chặng đường</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/phan-2-cong-viec-nhat-ban-5-nam-1-chang-duong/</link>
    <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/phan-2-cong-viec-nhat-ban-5-nam-1-chang-duong/</guid>
    <description><![CDATA[Phần 2 - Công việc Tiếp tục đến phần 2 của bài viết 「Nhật Bản - 5 năm 1 chặng đường」, mình sẽ tổng kết những việc đã trải qua trong công việc tại Nhật. Sau 1 lúc suy nghĩ thì mình cảm thấy nên chia thành các mục theo cột mốc thời gian, như vậy sẽ dễ nhận ra quá trình trưởng thành trong lối tư duy của bản thân hơn.]]></description>
</item>
<item>
    <title>[Phần 1 - Đời sống] Nhật Bản - 5 năm 1 chặng đường</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/phan-1-doi-song-nhat-ban-5-nam-1-chang-duong/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/phan-1-doi-song-nhat-ban-5-nam-1-chang-duong/</guid>
    <description><![CDATA[Chỉ còn vài ngày nữa thôi là mình đã ở Nhật được 5 năm rồi (28/02/2018 - 28/02/2023), 1 quãng thời gian không dài mà cũng không ngắn. Nhưng đây là 5 năm đầu tiên sau khi ra trường của mình, vui có mà buồn cũng có, vì vậy mình quyết định viết 1 bài để tổng kết lại 5 năm vô cùng quan trọng này. Khi mới sang Nhật được 1 năm mình cũng đã định viết rồi, cơ mà động vào máy tính, suy nghĩ 1 lúc mà không nghĩ ra nên viết gì nên lại gập máy lại 🥹]]></description>
</item>
<item>
    <title>Deploy ứng dụng Rails lên server Ubuntu 18.04 với Puma, Nginx và Capistrano</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/deploy-rails-len-server-ubuntu-voi-puma-nginx-capistrano/</link>
    <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/deploy-rails-len-server-ubuntu-voi-puma-nginx-capistrano/</guid>
    <description><![CDATA[Xin chào các bạn, có lẽ cũng gần nửa năm rồi mình chưa viết bài mới nhỉ. Hôm nay do thời hạn dùng thử của Amazon free tier đã hết mình mất cả buổi sáng đổi server của blog qua bên Vultr. Do tốn khá nhiều thời gian và công sức nên nhân dịp này mình muốn viết 1 bài để chia sẽ với các bạn cách deploy ứng dụng Rails lên server Ubuntu 18.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cách tạo nhiều cơ sở dữ liệu trên CircleCI</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/cach-tao-nhieu-co-so-du-lieu-tren-circleci/</link>
    <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/cach-tao-nhieu-co-so-du-lieu-tren-circleci/</guid>
    <description><![CDATA[Thông thường các hệ thống chỉ có cơ sở dữ liệu (CSDL) của chính nó, nhưng với các hệ thống phức tạp hơn, liên kết với các hệ thống khác thì nhiều khi sẽ phải truy cập trực tiếp vào các CSDL bên ngoài để lấy thông tin. Trên CircleCI, để tạo CSDL của chính hệ thống ta chỉ cần gọi bundle exec rake db:create và bundle exec rake db:migrate (ở đây mình giả sử các bạn sử dụng Rails) là tất cả các bảng sẽ tự động được tạo ra.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cách đỗ Ruby bạc trong 3 tuần</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/cach-do-ruby-bac-trong-3-tuan/</link>
    <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/cach-do-ruby-bac-trong-3-tuan/</guid>
    <description><![CDATA[Tuần trước mình có đi thi Ruby bạc, may mắn là đã đỗ và điểm số cũng không tệ lắm &#x1f60e;. Vì vậy hôm nay mình viết bài này để chia sẻ với mọi người cách học của mình để thi đỗ trong vòng 3 tuần. Tất nhiên thời gian này cũng chỉ là tương đối, phải dựa trên khả năng của từng người nữa. Nhưng ở đây mình giả sử các bạn đã có kiến thức căn bản về Ruby rồi nhé.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Các câu lệnh hữu ích khi làm việc với PostgreSQL</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/cac-cau-lenh-huu-ich-khi-lam-viec-voi-postgresql/</link>
    <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/cac-cau-lenh-huu-ich-khi-lam-viec-voi-postgresql/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/postgresql.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Dạo này ở công ty mình hay được giao task lấy dữ liệu trực tiếp từ database theo yêu cầu của bên sale. Và để làm được thì tất nhiên là phải viết raw query rồi. Thực sự thì trước mình cũng chỉ mới nắm được các kiến thức cơ bản của SQL thôi chứ cũng chưa có nhiều cơ hội thực hành nên vẫn gà mờ lắm &#x1f62d;. Mới đầu để viết đc query thoả mãn các yêu cầu thì hầu như mình phải google liên tục, động vào cái gì cũng lơ mơ, rất là khó chịu và mất thời gian.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Giải quyết vấn đề N &#43; 1 queries trong Rails</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/giai-quyet-van-de-n-cong-1-trong-rails/</link>
    <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/giai-quyet-van-de-n-cong-1-trong-rails/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/n_plus_1_problem.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Rails thường được cho là framework rất dễ học và làm quen, bản thân mình cũng cho là như vậy. Nếu chỉ là làm những trang web cơ bản như bán hàng, blog&hellip; thì có lẽ chỉ cần học vài tuần, thêm chút kiến thức về bootstrap, jquery là đã đủ dùng. Nhưng, để có thể nắm vững, tối ưu được hệ thống và phục vụ lượng người dùng lớn thì lại là 1 chuyện khác.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tận hưởng suối nước nóng tại Hakone</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/tan-huong-suoi-nuoc-nong-tai-hakono/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/tan-huong-suoi-nuoc-nong-tai-hakono/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/hakone.webp" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Đầu năm được bạn rủ đi Hakone chơi, có người quen mà cũng có người không quen nên lúc đầu cũng không biết nên đi hay không, cơ mà thôi trước lạ sau quen nên cuối cùng vẫn là cứ đi thôi &#x1f606;.
Hakone là địa điểm có nhiều suối nước nóng nổi tiếng được nhiều người yêu thích, chưa kể lại còn rất dễ đi từ Tokyo, là nơi vui chơi lý tưởng cho những bạn không có nhiều thời gian.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tích hợp CircleCI trong phát triển ứng dụng Ruby on Rails</title>
    <link>https://nddblog.com/posts/tich-hop-circleci-trong-phat-trien-ung-dung-ruby-on-rails/</link>
    <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>https://nddblog.com/posts/tich-hop-circleci-trong-phat-trien-ung-dung-ruby-on-rails/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/circleci.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Trong bài viết trước chúng ta đã Cùng nhau tìm hiểu về Continuous Integration. Vì vậy như đã hứa, hôm nay mình sẽ hướng dẫn các bạn cài đặt và sử dụng 1 trong các công cụ CI phổ biến hiện nay - CircleCI khi phát triển ứng dụng với Ruby on Rails.
1. Đăng ký tài khoản Bước đầu tiên các bạn cần đăng ký tài khoản của CircleCI. Hiện tại công cụ này chỉ hỗ trợ đăng ký bằng tài khoản Github hoặc Bitbucket:]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
