<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>My New Hugo Site</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>This is my cool site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>dinhduc0605@gmail.com (Dinh Duc)</managingEditor>
            <webMaster>dinhduc0605@gmail.com (Dinh Duc)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 21:32:29 &#43;0900</lastBuildDate>
            <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Cùng nhau tìm hiểu về Continuous Integration</title>
    <link>http://localhost:1313/cung_nhau_tim_hieu_ve_continuous_integration/</link>
    <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 21:32:29 &#43;0900</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>http://localhost:1313/cung_nhau_tim_hieu_ve_continuous_integration/</guid>
    <description><![CDATA[Chắc hẳn nhiều bạn cũng đã từng nghe đến cụm từ Continuous Integration ( gọi tắt là CI ), vậy các bạn có từng thắc mắc CI nghĩa là gì, và tại sao lại cần đến nó không? Nếu có hãy cùng mình tìm hiểu thông qua bài viết này nhé &#x1f60b;.
1. Continuous Integration là? Continuous Integration là cách thức phát triển phần mềm DevOps, trong đó các lập trình viên thường xuyên merge ( hay commit ) code của họ vào các central repo ( như github, gitlab&hellip; ), sau đó những đoạn code sẽ được build và test 1 cách tự động.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Ransack - công cụ tuyệt vời giúp tìm kiếm và sắp xếp dữ liệu đơn giản hơn</title>
    <link>http://localhost:1313/ransack_cong_cu_tim_kiem_hieu_qua/</link>
    <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 21:20:44 &#43;0900</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>http://localhost:1313/ransack_cong_cu_tim_kiem_hieu_qua/</guid>
    <description><![CDATA[Kể từ bài viết trước cũng đã phải hơn 2 tháng rồi nhỉ, cứ mỗi lần động vào định viết gì đó mà không nghĩ ra gì là mình lại thôi &#x1f602;. Hôm nay phải cố gắng lắm mới ngồi được vào máy tính gõ ra vài dòng. Sau 1 hồi đắn đo suy nghĩ thì mình quyết định viết về những kiến thức cũng như kinh nghiệm đã học được từ khi đi làm đến giờ &#x1f60e;.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lời nói đầu</title>
    <link>http://localhost:1313/loi_noi_dau/</link>
    <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 16:36:45 &#43;0900</pubDate>
    <author>Dinh Duc</author>
    <guid>http://localhost:1313/loi_noi_dau/</guid>
    <description><![CDATA[Xin chào các bạn, mình là Đức, người tạo ra NDDBlog này. Chắc hẳn nhìn tên là các bạn đã hiểu vì sao blog này lại có tên như vậy rồi nhỉ &#x1f604;.
Đây là bài viết đầu tiên, vì vậy mình muốn giới thiệu bản thân 1 chút và lý do vì sao blog này ra đời.
Mình tốt nghiệp đại học Bách Khoa Hà Nội tháng 7/2017. Sau đó thì mình ở nhà học tiếng Nhật và tìm kiếm công việc bên Nhật.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
